 inciso três observadas as garantias estabelecidas nos incisos um dois três e quatro do caput do artigo duzentos e oito da constituição federal e as metas de universalização da educação básica estabelecidas no plano nacional de educação a lei disporá sobre dois pontos alínea a a organização dos fundos a distribuição proporcional de seus recursos as diferenças e as ponderações  